\section*{Aufgabe 1}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{A51.png}
	\caption{Bilder mit verschiedenen Filtern (Aufgabe 1)}
\end{figure}
\textbf{a)} Für das Bild a wurde ein Hochpassfilter im Frequenzraum verwendet. Dadurch werden Kanten hervorgehoben.
\newline
\textbf{b)} Für das Bild b wurde ein Hochpassfilter (Ortsraum) verwendet (zum Beispiel Laplacian-Filter). Da die Kanten gut zu erkennen sind, wurde vermutlich ein "Laplacian of Gaussian Filter" \ benutzt, bei dem zuerst die Gauß-Funktion und danach die Laplace-Funktion angewendet werden.
\newline
\textbf{c)} Für das Bild c wurde ein Tiefpassfilter (Ortsraum) verwendet. Diese Filter werden auch Weichzeichnungsfilter genannt, da Kanten verschwimmen. In der Vorlesung haben wir den Mittelwert- und den Gaussian-Filter kennengelernt.